認真諗返，其實蔡思貝都幾正

蔡思貝2013年當選港姐亞軍之後一直是無綫監製的寵兒，一出道就可以參與拍劇，出道1年更陸續主演多套劇集，擔正做女主角。但觀眾和網民就覺得她未有足夠實力而討厭她，更取笑她貌似網絡紅人「達哥」及日本男星木村拓栽。不過近日蔡思貝又重獲觀眾緣，挽回了一些支持的聲音，不如現在一起回顧她的進化史吧。

2015年3月，杜汶澤在Facebook貼圖指蔡思貝與木村拓栽相似。同月蔡思貝在灣仔出席活動時也被指與同場的「達哥」很似，而「達哥」也借機開玩笑要兩人來張「兄妹合照」，蔡思貝唯有強顏歡笑配合要求。自此，網民就一直戲稱蔡思貝為「蔡思達」、「木村思貝」等。

2015年，蔡思貝首部主演劇《衝線》播出，不少觀眾對於她能夠擔正做女主角感到很奇怪。而網民又指她常以高音調說話，聲線「煩膠」，演技平平不配做女一，自此她的觀眾緣便直線下降。

2017年尾，蔡思貝在劇集《踩過界》犧牲色相，飾演「哨牙」的癲姐，獲得觀眾的好評，認為她不再「煩膠」反而更貼地。她也憑此角色奪得《萬千星輝頒獎典禮2017》的「我最喜愛電視女角色」，在發表得獎感言時說︰「在我最不喜歡自己，覺得自己很醜的時候有一個這麼醜的角色，真是來得是時候。」

無綫在網上發佈一條女版《到此一遊》MV，找來黃心穎、 蔡思貝 、馮盈盈 、張寶兒 、邵珮詩重新演繹《降魔的》主題曲。她們每個都以暗黑造型示人，又大跳熱舞，但卻被批評歌喉和演技不合格。唯獨蔡思貝被讚「有樣有戲」、「5個之中最靚係蔡思貝」，也開始有些網民為她平反說「其實一直覺得佢唔差」，自此她又重獲一些支持的聲音。

More pic :

你貼張千雪係隔離....點幫蔡思達平反呀

一張張嗰張呀！學人捉錯字

近年港姐係得蔡思貝有力同千雪BB爭一日長短
奈何而家千雪BB只係半力

咁都有得笑 肥絲準備敗走

近排睇，佢正左
前2年冇咁正

靚左！
利申 ： 之前唔中意佢，但真心覺得佢有心同努力去變得更好

我覺得右邊正邊

近年正左

努力咁了解自己嘅假學歷

企邵珮詩黃心頴隔離咪覺得佢靚咗

肥絲柒左，柒埋右

由右邊柒到左邊

簡稱又柒左

果隻肥絲成日欲求不滿咁,見到都眼冤

頭髮長左，皮膚白左，成個樣順眼左好多

笑到面膜都爛埋

呢輯相貝貝感覺好陽光

點解可以靚成咁

行sporty 路線算，keep住呢個look